消息指考評局取消DSE歷史科日本侵華試題

0000 #考評局 #DSE #歷史科 #試題取消

文憑試歷史科試題風波終有結果，考試及評核局委員會昨再度進行特別會議，消息指會上決定取消被指迴避日本侵華史實的題目，涉及分數不會評卷及計算成績，但同時參考其餘題目分數，加以調整。據悉會上有不同意見，但成員均認同專業上要取消題目；教育局已同時展開調查，檢視撰題及審查機制。

消息指，考評局委員會昨上午展開第二次特別會議，通過因應教育局要求，取消歷史科卷一第二題分題C，即要求考生評論「一九○○至四五年間，日本為中國帶來的利多於弊」、引起空前爭議的必答題，該題佔全卷的八分，將不會計入成績，考評局將參照同一份試卷，其餘涉及要求考生評論史觀的題目，酌量調分，以抵銷考生作答時間變相消耗的影響。據悉會上成員普遍承認該條題目有問題，但同時有不同看法，並審視不同方案對考生的影響。

據悉考評局將於日內公布詳情，公布取消有關題目及後續處理。

點樣可以connect到日本？中共係香港洗學生腦逼人反日

司法覆核+臨時禁制令

dse正式失去國際地位，想出外國讀書既，dse成績應該好快不被考慮

已跪

扮晒跟程序 其實咪又係屈服喺教育局之下

喜迎香港正式迎來一國一制

梗跪啦
唔跪你就危害國家安全

為咗呢條8分放棄咗後面嗰條8分

以後只考背書 不準思考分析

Dse認可性898

咁負責果個教育主任即係公職人員行為失當?

貫徹腦残既做法，即係先有結論，再去找論據

得一個媒體報，未知真假

原來橙新聞、星島都有講
垃圾考評局

可能只係某高幹子弟唔識答
順手取消

班考生慘撚到

熱門冇人講

推

一條片睇晒點解唔應該取消今屆DSE歷史題目

524港島定九龍？

卜街嘞，諗住5可以再5麻